\beginsong{Esci fuori\tiny\\Al mio paese}[by={G. Carletti -- S. Reggioli -- C. Turato}]
% \transpose{+2}

\beginverse
\[C]Piove, 
per le \[E-]strade si \[F]corre, 
qual\[G]cuno si \[C]copre 
con la \[E-]spesa in mano 
e la \[F]macchina lon\[G]tana,\smallskip
al \[A-]bar si \[E-]guarda 
\[A-]sù e si \[G]beve 
del \[F]vino e si impreca
col bic\[G]chiere in mano.\bigskip
\chordsoff
Una voce 
si alza più delle 
altre, il tempo 
non si ferma
fa quel che vuole, \smallskip
lo sa il contadino
che cura i suoi campi 
con il sudore 
e la fatica.
\chordson
{\nolyrics\[C | F | A- | G] \rep2}
\endverse

\chordsoff
\beginverse
In ^piazza 
il mer^cato sta ^sotto 
i ^grandi ombrel^loni,
si ^fanno i conti 
e ^due pa^role,\smallskip
e ^{gli occhi} si ^vanno 
a cer^care e la di^stanza 
si ac^corcia
per far posto ^ai sospiri.\bigskip
C'è Mary 
che aspetta di andare 
a scuola, ride 
e si balla 
tutti insieme\smallskip
sotto questa pioggia 
che bagna, sente la vita
che scorre
felice non si ferma. 
\endverse

\beginverse
La pioggia 
che cade e la paura 
ritorna, un uomo 
che prega 
di fronte alla Madre\smallskip
che salvò il paese
dalla paura del fiume
che si prese 
le strade.
\endverse

\beginverse
Non 
chiamare Dio
e non chiamare i Santi
per le colpe che porti 
e per le grida che senti,\smallskip
chiuso dentro a una stanza,
chi vuoi che ti senta. 
Esci fuori. 
\endverse

\endsong
